戴耀廷的攬炒十部曲

港人由威脅攬炒轉化為真攬炒，其實是悲哀的，必是因現實處境已看不到其他出路，與其被當權者逼到崖邊跪地求饒，不如主動反撲，把他也拉下崖，看哪一個在跌出懸崖後仍能死裏逃生。

現在更多港人有了真攬炒意識，當權者也心怯起來，威脅港人不要讓攬炒發生。但當更多港人醒覺必須來一次真攬炒時，攬炒就必然會發生，成為香港宿命。

按我的推算，這條香港攬炒宿命路的時間線可能是這樣。

第一步（2020年7至8月）。政府廣泛取消民主派人士參選立法會資格，包括現任議員。民主派由Plan B繼續參選。

第二步（2020年9月）。因兩辦干預及DQ，刺激更多港人投票支持民主派，及配合策略投票，使民主派成功取得35席或以上。

第三步（2020年10月）。特首及律政司開展司法程序DQ民主派議員，但因法庭需時處理，故民主派繼續主導立法會。

第四步（2020年10月至2021年4月）。政府向立法會提出的所有撥款申請都被立法會否決。政府只能維持一般運作。

第五步（2021年5月）。立法會否決政府《財政預算案》，特首解散立法會，並以臨時撥款方式維持政府運作。

第六步（2021年10月）。立法會重選，民主派或要派出Plan C參選，因Plan B也可能被DQ，但仍取得35席以上。

第七步（2021年11月）。立法會再次否決《財政預算案》，特首辭職及特區政府停擺。

第八步（2021年12月）。全國人大常委會宣佈香港進入緊急狀態，中央政府把國家安全法直接適用於香港，解散立法會、成立臨時立法會、下屆特首由協商產生，大舉拘押民主派領袖。

第九步（2021年12月後），香港社會街頭抗爭變得更加激烈，鎮壓也非常血腥，港人發動三罷，令香港社會陷入停頓。

第十步（2022年1月後）。西方國家對中共實行政治及經濟制裁。

這十步是一步扣一步的，我能想像得出，中共應也計算得到，故必在每一步想方法令下一步不能發生。每一步也有可能加速發生，這只是較保守的推算。因而我們也要準備好應對之法。

首先，現在進行協調出選時，必須部署好第一步，Plan B安排要有共識及好的準備，以免全軍覆沒。到第二步，必須推動更多人起來以票反抗，關鍵是推高投票率並平均配票。至於第三步，若法庭加速處理特首及律政司的DQ申請，那會影響到第五步。如果法庭在立法會處理《財政預算案》前已DQ不少民主派議員，令民主派失去立法會多數，那一步就走不下去。這只能寄望香港的法官們能秉持公平的原則，按自己的良心與專業去做決定。

走到第六步，能否繼續走下去，要看民主派能否同心抗衡中共及是否有足夠後備力量，也要看港人對真攬炒的決心有多堅定。中共必會發動一切力量威脅港人不要讓民主派再次取得35席。若民主派在立法會重選時不能取得35席，中共算是短期化解了真攬炒危機，但香港社會仍會極度不穩。

走過第七步，中共會否下定決心走第八步，現難以肯定，也不要抱持任何幻想。一旦中共不惜放棄一國兩制，誓要趕盡殺絕，港人能否在第九步成功發動三罷及能持續多久，亦是未能預知，故現在必須做好部署。

到第十步，我們已攬着中共一起跳出懸崖，之後會發生甚麼事，我已寫不下去了，因已超出香港界線。國際社會怎樣對付中共，制裁對中共及中國社會的震撼有多大，是現在所不能預見的。

十步以外的世界或許是香港和中國的新開始。我記起抗爭名曲《Do you hear the people sing》中一句：

「Is there a world you long to see？Then join in the fight, that will give you the right to be free！」
你想見到一個新的世界嗎？來吧！加入這抗爭，去為你的自由去爭戰吧！

咁香港人點從攬炒中復活

你去FB問佢咯

35+都難過啦

淨係諗有14億人一夜之間仆街
對成個地球既利益
同外面對香港人既評價
已經夠
唔諗復活

一步一步黎

點會咁順攤
九月前立好哂廿三條 dq 過半有潛力嘅候選人過咗三分二先啦
其餘果啲咪慢慢炮製

這是攬炒的真義

泛民絕不應同匪幹匪諜談判，否則應同視為匪諜

如果係咁，直接去第十步？

我冇信心會出現第九步

第1步 同第2步 已經好難實現
難唔係在於對家有幾多實力 (當然 掌心雷 配票機器 文宣 對家掌握好多資源)
而係難在d(泛民)政黨 點會犧牲自己既利益
把口話要35+ 但講2句話DQ 就嚇到泛民縮咁
起碼等佢地唔縮 有勇氣先再算啦

依家係你想我死, 我要你一齊死, 唔係要復活

無錯，十步係假設咗民主派唔縮

如果連依家拉布都縮，無可能有十步抗爭行動

街頭抗爭舊年都有

三罷難講

攬炒係阻嚇，目的係止「你想我死」，真攬炒是迫不得已最後一步

以家攬炒 定唔攬炒呀
好撚亂呀
連登仔又話唔係END GAME
轉頭又話係END GAME
點撚樣呀以家

會唔會慢慢等比你35+先再做野

無錯, 我唔想真攬炒, 但對家要咁做, 唯有攬住對方一齊炒

第十步國際制裁吹得太大 雷聲大雨點小

三罷冇可能發生 華人天生奴性重
香港人： 我要返工養家 唔返工老細會炒我 冇飯開

我就本身都死既
你唔撚比我復活
依家我要攬撚住你一齊死
明未？

同nasa 警告xx 年後某殞石有機會撞地球一鳩樣
等佢十部曲我不如等殞石撞地球好撚過

Set 佢士碌架

Logic錯
粒野會撞落黎就會撞落黎，乜都唔使倌
但依家香港情況完全唔同
你唔做野，佢就輕處理

第三四步之後既推論已經唔太準確
至低限度都要諗到時美國總統選舉確定同美國對支政策會唔會focus喺香港問題

關於國際制裁，洗唔洗又登報叫全世界搵支共找武肺條數

中共臨時立法會都搞過，深圳開會都仲得

你想見到一個新的世界嗎？來吧！加入這抗爭，去為你的自由去爭戰吧！

譯到海賊王咁

會唔會太高估香港人

8, 10 一定不會 完

攬炒。同支那中共一齊死。
唔使復活。

Push

第０部（2020年4至6月）。排除 民主黨投降派內鬼 於35+名單之外。

第二步已經未必做到

不過做人有性幻想係好事

第一步落閘，DQ無得參選咁點？

佢講到 plan a冇得選
但plan b 都35+
跟住plan c 都35+

會唔會樂觀咗啲?

搵批素人參選

推

呢個部曲可能仲現實

//第八步（2021年12月）。全國人大常委會宣佈香港進入緊急狀態，中央政府把國家安全法直接適用於香港//

宜家咪stage 8